Mevrouw Dashwood ging al hun gevoelens in met een warmte die ze verliet haar geen neiging om deze buitensporige weergave van hen te controleren.
Aan haar het was maar de natuurlijke consequentie van een sterke genegenheid bij een jonge en vurige geest.
Dit was het seizoen van geluk voor Marianne.
Haar hart was toegewijd aan Willoughby, en de gehechtheid aan Norland, waarmee ze meeging haar uit Sussex, was meer geneigd om verzacht te worden dan ze had gedacht mogelijk eerder door de charmes die zijn samenleving haar heeft geschonken aanwezig thuis.
Het geluk van Elinor was niet zo geweldig.
